https://flaviocopes.com/should-commit-node-modules-git/
Für das Frontend wird der Ordner node-modules ignoriert. Das wird dann mit "npm -i" automatisch mitinstalliert.

Es werden für das Backend die Bibliotheken "express", "cors" und "pg" benötigt. 

und natürlich für alles node.js: installiert den zugehörigen packet manager  mit "sudo apt install npm"
